09级五年细胞生物期末考题

名解：（全英）1.内膜系统2.膜流3.联会4.残余小体5 泛素6 SRP 信号识别颗粒7.易化扩散8 奢侈基因9 有丝分裂器10  简答：1.以线粒体为例，简述细胞结构和功能上的统一。2.简述影响膜流动性的因素。3.简述细胞DNA损伤检控点中P53途径作用机制。4.简述核纤层的功能。5.简述减数分裂前期的过程和每个过程的特点实验1.联会复合体的消失是在（）？2.判断(记不住了，欢迎补充)3.什么是细胞的原代培养4.小鼠骨髓细胞的染色中为什么要用低渗溶液？5.取人口腔上皮细胞，活体线粒体染色为什么可见有蓝色？老师，说好的细胞周期引擎了？！！！考试要是遇到特别认真的老师，真是太惨了……泪流满面……